Arme lieve, lieve poes!
Ze toevertrouwd aan me dat ze haar dood rechtvaardigen.
Zij heeft niet verteld Lucy en maakte me beloven beroepsgeheim; haar arts vertelde haar dat binnen een paar maanden hooguit moeten sterven voor haar hart is verzwakt.
Op elk ogenblik, zelfs nu, een plotselinge schok zou vrijwel zeker haar te vermoorden.
Ah, we waren verstandig om vanuit haar tot het werkterrein van de verschrikkelijke nacht van Lucy's slaap-wandelen.
* * * * * _17 augustus._- Geen dagboek voor twee hele dagen.
Ik heb niet het hart te schrijven.
Een soort schimmige pall lijkt te komen over ons geluk.
Geen nieuws van Jonathan en Lucy lijkt te groeien zwakker, terwijl haar moeder uren nummering af te sluiten.
Ik begrijp dan ook niet waarom Lucy's vervagen zoals zij doet.
